\openleft%
\section{Le Sartre -- Bois de Chabraire}\label{sec:sartre.chabraire}
\gpx{-w 7 C/sartre.chabraire/sartre.chabraire.gpx}%

\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Cantal %
\paragraph{Adresse} L'Espinette, Le Claux 15400 %
\paragraph{Accompagnants} Une adulte (Isabelle 64 ans) %
\paragraph{Date} \horodatage{29}{12}{2020}{9}{54} %
\FFRPcoteEffort{4}%
\FFRPcoteTechnicite{4}%
\FFRPcoteRisque{3}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1050m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel couvert. %
\subparagraph{Vécue} Ciel couvert avec quelques éclaircies. %
\subparagraph{Température} \temperature{-5}. %

\paragraph{Condition physique} Bon repos préalable, bon réveil. %
\paragraph{Envie / Motivation} Très envie de profiter de la neige
fraîche tombée en masse. %
\paragraph{Alimentation initiale} Deux bols de céréales au lait de riz
et noisette. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 980m -- 1128m %
\subparagraph{Cumulé positif} 220m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 222m %

\paragraph{Distance prévue} 9.4km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{5}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Fruits secs, pâte d'amande, pain sportif,
fromage, amandes grillées. %
\paragraph{Évolution météorologique} Ciel majoritairement couvert avec
des passages dépressionnaires très froids. %
\paragraph{Notes} Casse de la rotule de raquette droite
d'Isabelle. Rendu compte 250m plus loin et retour sur place pour la
rechercher et la ramener. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Excellente. Content de rentrer. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Magnifique ! Beaucoup d'efforts déployés
pour faire la trace dans les 80 à 120cm de neige. %
\paragraph{Sujets à approfondir} Matériel de réparation sommaire
minimum. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1036m -- 1353m %
\subparagraph{Cumulé positif} 452m (période d'échantillage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 477m %
\paragraph{Distance parcourue} 11.1km %
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{48} %

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue panoramique sur le Bois de Chabraire depuis la butte
  entre le Bois de Jésus et le Sartre},
label={fig:sartre.chabraire.pano.bois}]{C/sartre.chabraire/sartre.chabraire.1.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Chemin de Curières aux Mouleyres},
label={fig:sartre.chabraire.curieres.mouleyres}]{C/sartre.chabraire/sartre.chabraire.2.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue panoramique dans le bois de Chabraire, au dessus
  d'Espradels},
label={fig:sartre.chabraire.pano.espradels}]{C/sartre.chabraire/sartre.chabraire.3.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Rayon de soleil dans le bois de Chabraire},
label={fig:sartre.chabraire.soleil}]{C/sartre.chabraire/sartre.chabraire.4.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Congère de 2.5m au niveau de la Panélie, sur le retour},
label={fig:sartre.chabraire.congere}]{C/sartre.chabraire/sartre.chabraire.5.jpg}%
